泡菜大戰！中国自主研發出國際標準 韓急發聲明 : 不適用韓國泡菜

《韓聯社》今天（30日）報導，中國媒體近日稱，中國最近主導的制定泡菜國際標準正式誕生，對此，韓國政府表示，該國際標準只和中國四川所醃製的泡菜（Paocai）有關，不適用韓國的泡菜（Kimchi）。

根據《中國市場監管報》報導，由中國主導制定、四川省眉山市市場監管局牽頭負責的泡菜國際標準正式公布，該報導稱，這意味著中國的泡菜產業成為了國際泡菜市場的行業標桿，中國泡菜產業的技術標準被世界所認同。

但是，參與此泡菜國際標準制定者中，並沒有來自韓國的專家，而韓國一向以泡菜聞名，更有「泡菜宗主國」、「泡菜民族」等稱號。韓國農林畜產食品部對此立即發布聲明表示，該標準是中國泡菜的國際標準，並不能成為韓國泡菜的國際標準。

2001年時，聯合國糧食及農業組織（FAO）國際食品標準委員會，就已制定了韓式泡菜的國際標準，而國際標準化組織的文件也指出，中方所制定的規格不適用於韓國，當時中國食品業人士對此亦認同。

這次的泡菜國際標準由四川省眉山市提出，2019年6月8日，國際標準化組織（ISO）食品製品技術委員會水果與蔬菜及衍生製品分委會（ISO/TC34/SC3）確定ISO NP 24220《泡菜（鹽漬發酵蔬菜）規範和試驗方法》國際標準提案成立，經過一年半後，此項國際標準正式通過。

南泡算鳩數啦 大家都是中國狗 不用分得那麼細

文在寅個韓奸 中国爸爸想要咩
佢都會搞掂架啦

癌症食物
No one gives a shit

支那都幾撚惡

朴敍俊賣廣告嗰隻泡菜勁好食

韓泡致癌，外國話有益食物喎

連登仔

食多啲啦

2018年 支那01新聞 自己種下既惡果

中國廉價貨大增 韓國「泡菜赤字」創新高
如果問一般人韓國有甚麼代表食品，多數人都會想起泡菜。泡菜是韓國家家戶戶必備的傳統食物，甚至會自家醃製一年份量。醃泡菜是不少家庭重要的家庭活動，奶奶會將自家醃製方法傳授給媳婦和女兒，希望這門手藝承傳下去。
不過有調查指出，中國製造的廉價泡菜侵佔韓國市場。
去年進口27.5萬噸 99%來自中國
法新社引述韓國關稅廳數據，韓國去年進口了27.5萬噸泡菜，99%來自中國，而該國出口泡菜僅超過2.4萬噸。這種出入口嚴重不平衡的情況，被稱為「泡菜赤字」。
赤字3.69億 2000年以來最高
去年泡菜赤字高達4,730萬美元（約3.69億港元），按年增加11%，是2000年有紀錄以來最高。2006年以來，韓國一直錄得泡菜赤字，情況不單沒有好轉，更有惡化跡象。
韓國餐廳泡菜 89.9%來自中國

韓國泡菜環球研究所（World Institute of Kimchi）數據顯示，2016年韓國餐廳購買的泡菜，有89.9%都是來自中國。

所以守護本土嘅重要

愚樂台手足真係無講錯到，轉吓頭又韓狗韓狗咁叫人

佢供貨畀人，去定個國際標準做咩呢？
係定都韓國定啦，而家係韓國要梗係跟韓國qc啦
掉返轉如果係韓國供應麻辣火鍋湯底畀中國，
韓國定個麻辣火鍋湯底國際標準，
班中國人會有咩反應？

正常發揮

韓國快啲去定返個麻辣火鍋湯底國際標準

原來條數咁跨張，即係大家無論係香港定韓國食既泡菜都好大機會係支那泡菜。

咁講真你買得多人地自然會開始坐大
你講果樣嘢假如真係真，支那人真係調番轉買韓國麻辣買到輸入99%，本地製反而冇左，韓國人出韓國標準又有幾奇？
孔子都有排變左韓國起源啦

重點係支那唔會咁輕易俾你外來「麻辣」進入支那咁多

bibigo同宗家府好似韓國製

韓國餐廳購買的泡菜，有89.9%都是來自中國。

邊d係韓制/自家制？

韓國人屋企食嘅泡菜係自己醃
買泡菜都係買返宗家府同bibigo
呢篇新聞講嘅係韓國嘅餐廳

我相信大部份韓國餐廳都係支那制泡菜

全世界好似中撚曬支那啲毒
貪平買支那製

邊度本地製冇咗呀
韓國本土生產嘅泡菜市占率係65%（2017年）
「入口嘅35%泡菜」之中，中國先至佔99%

韓國人不嬲身土不二，點會99%都係中國入口
你喺香港超級市場買嘅都係韓國製造啦
中國製夠平都係餐廳cut cost先大量入貨

孔子被韓國人係支那fake news，純粹製造槍口團結支那大一統dna